% Partie le Capitole du Libre

Le Capitole du Libre est un événement autour du Logiciel Libre à Toulouse, qui a lieu tous les ans en novembre à l'ENSEEIHT.

Chaque année ce sont plusieurs conférences sur des sujets variés aussi bien techniques que grand public qui se déroulent en même temps sur tout un weekend. Des ateliers pratiques sont également proposés à des publics divers.

\Separateur

Le \textbf{Capitole du Libre} est également l'occasion de réunir des communautés du Libre pour des conférences, \textit{lightning talks}, \textit{coding sprints}\dots ~ Le \textbf{Capitole du Libre} a accueilli plusieurs conférences depuis 2011 telles que \textbf{DrupalCamp}, \textbf{DjangoCon},  \textbf{FranceJS}, \textbf{LuaWorkshop}, \textbf{OpenStack}, \textbf{Hackfest LibreOffice} et \textbf{Akademy-FR}.

\Separateur

Un village associatif permet aux associations du libre de présenter leurs projets, telles que OpenStreetMap, Wikimedia France, Tetaneutral.net, ou Liberté0.

\subsection{Le Capitole du Libre en chiffres}

En 2014, pas moins de \textbf{63 conférences} et \textbf{21 ateliers} ont été proposés durant tout le weekend. Les stands associatifs ne sont pas en reste puisque \textbf{22 associations} ou projets libres étaient représentés.

\Separateur

L'événement est basé uniquement sur le bénévolat, durant les mois de préparation et pendant tout le week-end, pendant lequel plus de 60 bénévoles sont présents pour accueillir le public, préparer le programme, filmer les conférences, ou encore aider à installer des logiciels libres.

\subsection{Un événement accessible}

2014 a été l'occasion de proposer aux visiteurs des programmes imprimés en braille, ce qui a permis à plusieurs déficients visuels de profiter pleinement de l'événement. Dans la continuité, en 2015 nous souhaitons proposer la traduction de certains conférences en LSF.

\Separateur

L'accessibilité de notre événement est un aspect que nous souhaitons développer afin d'inclure tous les publics, et nous veillons à ce que tous les ateliers et conférences soient accessibles pour les personnes à mobilité réduite.

\subsection{Des intervenants de qualité}

Le Capitole du Libre a accueilli des personnalités du Logiciel Libre telles que Adrienne Charmet ou Jérémie \bsc{Zimmermann} de \textbf{La Quadrature du Net}, Benjamin \bsc{Bayart} de \textbf{FDN}, Stéphane \bsc{Bortzmeyer} de l'\textbf{AFNIC}, Alix \bsc{Cazenave} et Frédéric \bsc{Couchet} de l'\textbf{April}, Claire \bsc{Gallon} de \textbf{LiberTIC}, Alexis \bsc{Kauffmann} et Pierre-Yves \bsc{Gosset} de \textbf{Framasoft}, Sandrine \bsc{Mathon} de \textbf{Toulouse Métropole}, Nicolas \bsc{Barcet} de \textbf{eNovance \& RedHat}, Lucas \bsc{Nussbaum} et Stefano \bsc{Zacchiroli} de \textbf{Debian}, François \bsc{Pelligrini}, Paul \bsc{Rouget} de la \textbf{Mozilla Fondation}, Christophe \bsc{Sauthier} d'\textbf{Ubuntu-fr},\dots
